\chapter{Introduzione alla pipeline grafica e modellazione geometrica}

\section{Introduzione alla pipeline}


Nelle GPU moderne la \gls{pipeline} di rendering è interamente a carico della schea grafica.

La CPU si limita a descrivere la sceena.

L'accesso all'hardware viene gestito dalle librerie grafiche come OpenGL e DirectX.

La pipeline grafica si suddivide in due pati:
\begin{itemize}
    \item sottosistema geometrico
    \item sottosistema raster
\end{itemize}

Il sottosistema geometrico si occupa di traportare le geometrie dal mondo 3D alle coordinate 2D dello schermo.


Il sottosistema di raster trasforma gli elementi della scena proiettati sulla scena 2D nell'insieme di pixel da 
accendere in funzione di alcuni parametri come:
\begin{itemize}
    \item illuminazione
    \item texture
    \item colore degli oggetti
    \item geometria
\end{itemize}

L'implementazione base della \gls{pipeline} si basa sul fatto he ogni oggetto può essere rappesentato da triangoli, segmenti e punti.

\subsection{Complessità computazionale}
In grafica si ragiona in termini di fluidità dell'applicazione, si parla di frame al secondo(fps).

